\chapter{Beurteilung des Projekts}

\section{Diskussion des Status quo}

\section{Einsatzfähigkeit}

\textsc{Muminav} wurde als hoch spezialisierte Softwarekomponente
für den Einsatz im Gesamtprojekt \textsc{Mumie} ins Leben gerufen.
Nichts desto trotz haben wir großen Wert darauf gelegt, die
Software so allgemein wie möglich zu gestalten damit sie für
möglichst viele andere Open-Source-Projekte interessant wird.
Letztendlich wurde, durch den Einsatz von Skins und XML als
Datenformat, aus der Aufgabe, ein Java-Applet zu programmieren,
welches Navigationsnetze für Mathematische Kurse im Internet
dynamisch erzeugt, ein Softwaremodul, welches für die Darstellung
jeglicher graphischer Darstellungen geeignet ist. Zum Beispiel
ließen sich leicht Skins erstellen, mit denen man Flowcharts, E/R
Diagramme oder sogar UML darstellen kann.\\
Zusätzlich ist die Software so ausgelegt, dass sie nicht auf
Applets beschränkt ist. Durch das Packaging in ein
Java-Swing-Panel lässt es sich genau so gut in eine
Java-application einbauen.



\section{Ausblick}

Für die Zukunft des Projekts haben wir uns vorgestellt, den
Abstraktionsgrad weiter zu steigern, damit es immer leichter wird,
seine eigenen Skins zu entwerfen.\\
Angedacht ist auch ein einfacher Skin-Editor, mit dem man sich
bequem per Maus seine eigenen Skins entwerfen kann.

Interessant wäre es auch, unsere Quelle, die wir bisher auf der
Java-Platform von \textsc{SUN} entwickelt und getestet haben, auf
die Kompatibilität zu Open-Source-Kompilern zu testen und
gegebenenfalls anzupassen. Damit könnten wir dann auch den
Bytecode unter einer entsprechenden Lizenz veröffentlichen.

Wir werden auch versuchen eine kleine Community ins Leben zu
rufen, welche gegenseitig Skins austauscht. Dabei könnte man die
\textsc{Muminav}-Homepage zu einem öffentlich zugänglichen
Skin-Archiv erweitern, in das jeder seine Skin einbringen und bei
Bedarf von der Kreativität anderer profitieren kann.

Was eigentlich gar nicht erwähnt werden müsste: \textsc{Muminav},
wie auch jedes andere Open-Source-Projekt, ist mit der
Fertigstellung der ersten Version nicht abgeschlossen. Vielmehr
wird es, solange es aus der Open-Source-Community Interesse und
Anregungen gibt, sich weiterentwickeln. Sei es durch entdeckte
Bugs oder Vorschläge für neue Features, die durch uns oder
Mitglieder aus der Open-Source-Community in das Projekt
einfließen.
