\chapter{Einleitung}

\section{Der Projektkontext} Mumie\ldots

\subsection{Dezentrale Systementwicklung am Beispiel GNU/Linux}

Das Projekt \glqq Mumie\grqq\ soll nach aktuellem Stand unter
einer Open Source-Lizenz entwickelt und veröffentlicht werden. Die
Zusammenarbeit zwischen den Universitäten impliziert eine
dezentrale Entwicklung, an der auch das Projekt \glqq
MumieNav\grqq\ beteiligt ist. Das bei der Entwicklung entstehende
Produkt wird nicht zur \glqq Insellösung\grqq\ , da es in ein
bestehendes Projekt integriert wird.\\
 Eine Aussicht auf die
Verwendung schon existierender Software besteht unter Umständen
bei der Realisierung der Datenschnittstelle. So gehen erste
Überlegungen in die Richtung, schon bestehende XML-Software zu
verwenden, um die vom Server übertragenen Daten auszuwerten.

\subsection{Das Projekt Mumie}

Das Projekt wird vom Bundesministerium für Bildung und Forschung
gefördert. Es soll eine WWW-basierte, modulare Umgebung entwickelt
werden, welche sowohl den Lernenden als auch Dozenten eine
grafisch ansprechende und leicht zu bedienende Oberfläche bietet.
So wird einerseits durch die Visualisierung mathematischer Inhalte
und dem interaktiven Umgang mit der Mathematik die Motivation
gefördert. Zusätzlich werden einige lehr-- und lernbegleitende
Tools angeboten:

\begin{itemize}
\raggedright
\item Darstellung mathematischer Inhalte mit interaktiver
Multimedia-Unterstützung
\item Stoffnachbereitung, Wiederholungsunterstützung angeleitete und kommen\-tier\-te
Übungs\-auf\-gaben
\item Selbstkontrolle durch individuelle
Testumgebungen
\item Einführung in mathematische Standardsoftwarepakete
\item individuelles Trainingscenter weiterführender
Inhalte
\item Informationsplattform in der und vile und in die der es auch
noch kein wer was wie wo
\item Kommunikations-- und
Austauschangebote
\end{itemize}

Die ursprüngliche Idee hierbei ist, mathematische Inhalte
darzustellen. Die Umgebung soll allerdings so gestaltet werden,
dass sie auch in anderen Disziplinen genutzt werden kann. Weitere
Schwerpunkte liegen auf der Individualisierung der Oberfläche und
einer intelligenten Benutzerführung, die verhindert, dass man in
der inhaltlichen Fülle des Gesamtangebotes die Übersicht verliert.

\section{Ziele} Unsere Aufgabe\ldots
